%-------------------------
% Resume in Latex
% Author : Harshibar
% Based off of: https://github.com/jakeryang/resume
% License : MIT
%------------------------

\documentclass[letterpaper,11pt]{article}

\usepackage{latexsym}
\usepackage[empty]{fullpage}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{marvosym}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{color}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage{tabularx}
% only for pdflatex
% \input{glyphtounicode}

% fontawesome
\usepackage{fontawesome5}

% fixed width
\usepackage[scale=0.90,lf]{FiraMono}

% light-grey
\definecolor{light-grey}{gray}{0.83}
\definecolor{dark-grey}{gray}{0.3}
\definecolor{text-grey}{gray}{.08}

\DeclareRobustCommand{\ebseries}{\fontseries{eb}\selectfont}
\DeclareTextFontCommand{\texteb}{\ebseries}

% custom underilne
\usepackage{contour}
\usepackage[normalem]{ulem}
\renewcommand{\ULdepth}{1.8pt}
\contourlength{0.8pt}
\newcommand{\myuline}[1]{%
  \uline{\phantom{#1}}%
  \llap{\contour{white}{#1}}%
}


% custom font: helvetica-style
\usepackage{tgheros}
\renewcommand*\familydefault{\sfdefault} 
%% Only if the base font of the document is to be sans serif
\usepackage[T1]{fontenc}


\pagestyle{fancy}
\fancyhf{} % clear all header and footer fields
\fancyfoot{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

% Adjust margins
\addtolength{\oddsidemargin}{-0.5in}
\addtolength{\evensidemargin}{0in}
\addtolength{\textwidth}{1in}
\addtolength{\topmargin}{-.5in}
\addtolength{\textheight}{1.0in}

\urlstyle{same}

\raggedbottom
\raggedright
\setlength{\tabcolsep}{0in}

% Sections formatting - serif
% \titleformat{\section}{
%   \vspace{2pt} \scshape \raggedright\large % header section
% }{}{0em}{}[\color{black} \titlerule \vspace{-5pt}]

% TODO EBSERIES
% sans serif sections
\titleformat {\section}{
    \bfseries \vspace{2pt} \raggedright \large % header section
}{}{0em}{}[\color{light-grey} {\titlerule[2pt]} \vspace{-4pt}]

% only for pdflatex
% Ensure that generate pdf is machine readable/ATS parsable
% \pdfgentounicode=1

%-------------------------
% Custom commands
\newcommand{\resumeItem}[1]{
  \item\small{
    {#1 \vspace{-1pt}}
  }
}

\newcommand{\resumeSubheading}[4]{
  \vspace{-1pt}\item
    \begin{tabular*}{\textwidth}[t]{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textbf{#1} & {\color{dark-grey}\small #2}\vspace{1pt}\\ % top row of resume entry
      \textit{#3} & {\color{dark-grey} \small #4}\\ % second row of resume entry
    \end{tabular*}\vspace{-4pt}
}

\newcommand{\resumeSubSubheading}[2]{
    \item
    \begin{tabular*}{\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textit{\small#1} & \textit{\small #2} \\
    \end{tabular*}\vspace{-7pt}
}

\newcommand{\resumeProjectHeading}[2]{
    \item
    \begin{tabular*}{\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      #1 & {\color{dark-grey}} \\
    \end{tabular*}\vspace{-4pt}
}

\newcommand{\resumeSubItem}[1]{\resumeItem{#1}\vspace{-4pt}}

\renewcommand\labelitemii{$\vcenter{\hbox{\tiny$\bullet$}}$}

% CHANGED default leftmargin  0.15 in
\newcommand{\resumeSubHeadingListStart}{\begin{itemize}[leftmargin=0in, label={}]}
\newcommand{\resumeSubHeadingListEnd}{\end{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListStart}{\begin{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListEnd}{\end{itemize}\vspace{0pt}}

\color{text-grey}

%-------------------------------------------
%%%%%%  RESUME STARTS HERE  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\begin{document}

%----------HEADING----------
\begin{center}
    \textbf{\Huge Tiago Secundo Santos} \\ \vspace{5pt}
    \small \faMapMarker* \hspace{2pt} \texttt{Diamantina, MG} \hspace{1pt} $|$ \hspace{1pt}
    \small \faPhone* \texttt{(33)99156-5427} \hspace{1pt} $|$
    \hspace{1pt} \faEnvelope \hspace{2pt} \texttt{tiagosecundo11@gmail.com} \hspace{1pt} $|$ 
    \hspace{1pt} \faGithub \hspace{2pt} \href{https://github.com/TiagoSecundo}{\myuline {github.com/TiagoSecundo}} \hspace{1pt} $|$
    \\ \hspace{1pt} \faLinkedin \hspace{2pt} \href{https://www.linkedin.com/in/tiago-secundo-205205254/}{\myuline {linkedin.com/in/tiago-secundo}}
    \\ \vspace{-3pt}
\end{center}


%-----------EXPERIENCE-----------

\section{EXPERIENCIA}
  \resumeSubHeadingListStart
      \resumeSubheading
  {GAFIT}{Outubro. 2025 -- Março 2026}
  {Estagiário de Desenvolvimento}{Diamantina, MG}
  \resumeItemListStart
      \resumeItem{Desenvolvimento e manutenção de \textbf{Chat Bot} utilizando \textbf{Node.js} com o framework \textbf{AdonisJS}, seguindo arquitetura \textbf{MVC}.}
    \resumeItem{Implementação de \textbf{APIs RESTful} para automação de interações e integração com serviços externos.}
    \resumeItem{Utilização do \textbf{ORM Lucid} para modelagem e persistência de dados, garantindo organização e integridade das informações.}
    \resumeItem{Aplicação de \textbf{mecanismos de autenticação e segurança}, incluindo proteção de rotas, validação de dados e tratamento de informações sensíveis.}
    \resumeItem{Uso de \textbf{middlewares} para controle de requisições e organização do fluxo da aplicação.}
    \resumeItem{Estruturação do projeto com foco em \textbf{boas práticas de arquitetura} e separação de responsabilidades.}
    \resumeItem{Ambiente de desenvolvimento com \textbf{Docker} e \textbf{WSL2}, garantindo padronização e isolamento.}
  \resumeItemListEnd
  
    \resumeSubheading
      {Sistema de Gestão de Estágios}{Ago. 2025 -- Dez. 2025}
      {Desenvolvedor Back-end}{Diamantina, MG}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{Desenvolvimento de uma API REST robusta com \textbf{Java 21} e \textbf{Spring Boot 3} para automatizar o ciclo de vida de estágios.}
        \resumeItem{Implementação de segurança via \textbf{Spring Security} e \textbf{JWT}, com controle de acesso para 3 perfis de usuários.}
         \resumeItem{Criação de sistema de notificações automáticas (\textbf{JavaMail}) para ativação de contas e alertas de prazos/pendências via \textbf{Schedulers}.}
        \resumeItem{Persistência de dados em \textbf{PostgreSQL} e aplicação de Padrões de Projeto.}
        \resumeItem{Deploy e hospedagem na Square Cloud.}
      \resumeItemListEnd

      \resumeSubheading
  {IPSEMG - Instituto de Previdência dos Servidores do Estado de Minas Gerais}{Julho 2025 -- Outubro. 2025}
  {Estagiário de TI}{Minas Gerais, MG}
  \resumeItemListStart
    \resumeItem{Prestação de \textbf{suporte técnico} a usuários, atuando na resolução de problemas relacionados a sistemas e infraestrutura de \textbf{TIC}.}
    \resumeItem{Intermediação entre \textbf{setores internos} e \textbf{empresas terceirizadas}, auxiliando na comunicação e resolução de demandas técnicas.}
    \resumeItem{Planejamento e aplicação de \textbf{treinamentos e capacitações} sobre uso e manutenção de tecnologias, sistemas institucionais e boas práticas digitais.}
    \resumeItem{Suporte na utilização de sistemas corporativos como \textbf{SEI}, \textbf{SICAD} e \textbf{Workflow}, auxiliando usuários na navegação e operação.}
    \resumeItem{Participação em \textbf{rotinas administrativas} em diferentes setores, contribuindo para organização e eficiência dos processos internos.}
    \resumeItem{Atendimento a usuários/clientes, garantindo \textbf{suporte eficiente} e melhoria na experiência com os sistemas institucionais.}
  \resumeItemListEnd

  \resumeSubheading
  {Empresa Júnior Next Step}{Período (ex: Jan. 2024 -- Dez. 2024)}
  {Diretor de Marketing e Comercial}{Diamantina, MG}
  \resumeItemListStart
    \resumeItem{Atuação estratégica nas áreas de \textbf{marketing} e \textbf{comercial}, com foco em \textbf{análise de dados} e \textbf{prospecção de clientes}.}
    \resumeItem{Monitoramento de indicadores de desempenho utilizando \textbf{Power BI} e \textbf{Excel}, apoiando a \textbf{tomada de decisões} orientada a dados.}
    \resumeItem{Colaboração com o time de projetos no \textbf{acompanhamento de clientes} e alinhamento técnico das entregas.}
    \resumeItem{Planejamento e execução de \textbf{campanhas digitais}, incluindo análise de métricas e otimização de resultados.}
    \resumeItem{Uso de ferramentas como \textbf{Canva} e \textbf{Meta Business Suite} para gestão de conteúdo e performance.}
    \resumeItem{Contribuição para o \textbf{posicionamento da marca} e geração de \textbf{oportunidades comerciais}.}
  \resumeItemListEnd

  \resumeSubheading
  {Empresa Júnior Next Step}{Período (ex: Jan. 2023 -- Dez. 2023)}
  {Gerente Comercial}{Diamantina, MG}
  \resumeItemListStart
    \resumeItem{Gestão do \textbf{ciclo de vida dos projetos}, desde o fechamento com o cliente até o \textbf{pós-entrega}.}
    \resumeItem{Condução de reuniões para \textbf{levantamento de requisitos}, utilizando \textbf{Trello} para organização e acompanhamento inicial das demandas.}
    \resumeItem{Atuação como ponte entre \textbf{cliente e equipe técnica}, garantindo clareza na comunicação e alinhamento das entregas.}
    \resumeItem{Acompanhamento do desenvolvimento utilizando \textbf{Trello}, com foco em \textbf{gestão de backlog}, prazos e qualidade.}
    \resumeItem{Suporte ao cliente no \textbf{pós-projeto}, assegurando satisfação e continuidade do relacionamento.}
  \resumeItemListEnd

  \resumeSubHeadingListEnd




%-----------PROJECTS-----------

\section{PROJETOS}
    \resumeSubHeadingListStart
      \resumeProjectHeading
          {\textbf{Sistema de Gestão para Oficina Mecânica}} {Fev. 2025 -- Jul. 2025}
        \resumeItemListStart
            \resumeItem{Desenvolvimento de um sistema completo em \textbf{Java} focado em \textbf{Orientação a Objetos (POO)} e \textbf{Arquitetura em Camadas} para gestão de Ordens de Serviço, Clientes e Veículos.}
            \resumeItem{Implementação de regras de negócio complexas para \textbf{Controle de Estoque} (rastreabilidade de lotes e fornecedores) e algoritmo de \textbf{Agendamento de Serviços} com validação de disponibilidade de recursos (elevadores/mecânicos).}
            \resumeItem{Aplicação de \textbf{Padrões de Projeto} e documentação técnica rigorosa com modelagem \textbf{UML} (Diagramas de Classe, Sequência e Casos de Uso) utilizando \textbf{LaTeX} e \textbf{TikZ-UML}.}
        \resumeItemListEnd
          
        \resumeProjectHeading
        {\textbf{PET - Saúde Digital}}{Ago. 2025 -- Dez. 2025}
            \resumeItemListStart
        \resumeItem{Participação no \textbf{PET-Saúde Digital (UFVJM)}, atuando na integração entre tecnologia e saúde pública.}
        \resumeItem{Apoio em ações de \textbf{territorialização} para análise das necessidades das comunidades do Vale do Jequitinhonha.}
        \resumeItem{Colaboração no desenvolvimento e aplicação de \textbf{soluções digitais em saúde}, com foco em acessibilidade e impacto social.}
        \resumeItem{Atuação em equipe multidisciplinar com estudantes, professores e profissionais da rede de saúde.}
        \resumeItem{Aplicação de conhecimentos de \textbf{tecnologia da informação} em contextos reais da saúde pública.}
        \resumeItemListEnd

        \resumeProjectHeading
        {\textbf{Sistema de Agendamento - Oficina Mecânica}}{Ago. 2025 -- Dez. 2025}
         \resumeItemListStart
    \resumeItem{Desenvolvimento de uma aplicação de \textbf{agendamento de horários (CRUD)} utilizando \textbf{Java} com \textbf{Spring Boot}.}
    \resumeItem{Implementação de \textbf{API RESTful} para criação, edição, listagem e remoção de agendamentos.}
    \resumeItem{Estruturação em camadas (\textbf{Controller, Service, Repository}) seguindo boas práticas de arquitetura.}
    \resumeItem{Utilização de \textbf{Spring Data JPA} para persistência de dados e integração com banco em memória (\textbf{H2}).}
    \resumeItem{Implementação de regras de negócio para \textbf{validação de conflitos de horário} em agendamentos.}
    \resumeItem{Manipulação de datas com \textbf{LocalDate} e \textbf{LocalDateTime} para controle de horários.}
\resumeItem{Uso de \textbf{Lombok} para redução de código boilerplate e maior produtividade.}
\resumeItem{Controle de versão com \textbf{Git/GitHub} e desenvolvimento baseado em projeto prático para portfólio.}
        \resumeItemListEnd

        
          
    \resumeSubHeadingListEnd



%-----------EDUCATION-----------
\section {EDUCAÇÂO}
  \resumeSubHeadingListStart
    \resumeSubheading
      {Universidade Federal dos Vales Jequitinhonha e Mucuri - UFVJM}{Out. 2022 -- Jul. 2027}
      {Bacharel em Sistemas de Informação}{Diamantina, MG}
      
      	\resumeItemListStart
    	\resumeItem{\textbf{Engenharia de Software:} Programação Orientada a Objetos, Engenharia Web, Banco de Dados, Testes e Qualidade de Software.}
        \resumeItem{\textbf{Fundamentos:} Algoritmos e Estruturas de Dados Avançados, Inteligência Artificial, Sistemas Operacionais, Redes de Computadores.}
        \resumeItem{\textbf{Negócios e Decisão:} Gestão de Sistemas de Informação, Sistemas de Apoio à Decisão, Pesquisa Operacional, Empreendedorismo.}
        \resumeItemListEnd
  \resumeSubHeadingListEnd


%
%-----------PROGRAMMING SKILLS-----------
\section{COMPETÊNCIAS TÉCNICAS}
 \begin{itemize}[leftmargin=0.15in, label={}]
    \small{\item{
     \textbf{Linguagens de Programação}{: Java (8, 17, 21), JavaScript (Node.js), Python, SQL, HTML5, CSS3, Bash/Shell Script.} \\
     \vspace{2pt}
     
     \textbf{Frameworks e Tecnologias}{: Spring Boot 3, Spring Security, Spring Data JPA, Hibernate, AdonisJS (Node.js), Lucid ORM, JWT, Maven.} \\
     \vspace{2pt}
     
     \textbf{Desenvolvimento Back-end}{: APIs RESTful, Arquitetura MVC, Arquitetura em Camadas, Validação de Dados, Middlewares, Autenticação e Autorização.} \\
     \vspace{2pt}
     
     \textbf{Banco de Dados}{: PostgreSQL, MySQL, SQL Server, H2, NoSQL, Modelagem Relacional (MER/DER), Persistência com ORM.} \\
     \vspace{2pt}
     
     \textbf{DevOps e Ferramentas}{: Docker, Git, GitHub, Linux (Ubuntu/WSL2), DBeaver, Postman, IntelliJ IDEA, VS Code.} \\
     \vspace{2pt}
     
     \textbf{Testes e Qualidade}{: Validação de APIs, Tratamento de Erros, Boas Práticas de Código, Padronização de Projetos.} \\
     \vspace{2pt}
     
     \textbf{Metodologias e Conceitos}{: Programação Orientada a Objetos (POO), Design Patterns, Scrum, Kanban, Análise de Requisitos, UML.}
    }}
 \end{itemize}


%-------------------------------------------
\end{document}
